\hrulefill
\section{Mengjafræði ('set theory')}
\begin{quote}
    % Mengjafræði
    KHR 2.1, 2.2, 8.5
\end{quote}
Mengi er safn hluta, hver hlutur í mengi er stak.

\begin{enumerate}[•]
	\item[{$\in$}] Stak í mengi
	\item[{$\notin$}] Ekki stak í mengi
	\item[{$\cup$}] Sammengi ('union')
	\item[{$\cap$}] Sniðmengi ('intersection')
	\item[{$ \subseteq$}] Hlutmengi ('subset'), {$ A \subseteq B$} þýðir að öll stök í mengi A eru í mengi B.
	\item[{$\emptyset$}] Tómamengi ('empty set') inniheldur engin stök, og er táknað 
	\item[{$ \mathbb{Z}$}] Mengi heilla talna ('integers')
	\item[{$ \mathbb{R}$}] Mengi rauntalna ('real numbers')
	\\{$ \mathbb{R}^{-}$} táknar þá neikvæðar tölur og {$ \mathbb{R}^{+}$} jákvæðar tölur.
	\item[{$ \mathbb{U} $}] Almengi ('universal set'), mengi sem inniheldur öll mengi.
	\item[{$ \overline{A}$}] Fyllimengi ('complement set'), einnig skrifað {$ A^{c} = \lbrace x \in \mathbb{U} : x \notin A \rbrace$} 
	\item[{$ \setminus $}] Mínus mengi ('set minus'), {$ \overline{A} = A^{c} = \mathbb{U} \setminus A $} 
	\item[{$ \bigtriangleup$}] ('disjunctive union', 'symmetric difference') er einnig táknað með {$ \bigoplus $}. 
	\\{$A \bigtriangleup B = (A \setminus B) \cup (B \setminus A)$} 
	\\{$ A \bigtriangleup B = \lbrace x:(x\in A) \bigoplus (x\in B)\rbrace $}
\end{enumerate}

Dæmi: 
\begin{enumerate}[ ]
	\item {$ A = \lbrace 7,8,9 \rbrace$}
	\\  7 er stak í mengi A, {$ 7 \in A$}
	\\ 5 er ekki stak í mengi A, {$ 5 \notin A$} 
	\item {$ \mathbb{Z} = \lbrace x| x$} er heil tala{$\rbrace$}
	\\{$ \mathbb{Z} = \lbrace x| x \in \mathbb{Z}\rbrace$}
	\\{$ \mathbb{Z} = \lbrace ... -3, -2, -1, 0, 1, 2, 3 ... \rbrace$}
\end{enumerate}
Fleirri dæmi:
\begin{enumerate}[ ]
	\item {$ A \subseteq A$}
	\item {$ \emptyset \subseteq A$}
	\item {$ (A = B) \leftrightarrow (A \subseteq B \land B\subseteq A )$}
\end{enumerate}
\newpage
\subsection{Vennmyndir}
Vennmyndir ('venn diagram', 'set diagram') eru myndir af mengjum sem útskýra á myndrænan hátt hvernig mengin tengjast.

\begin{center}
\begin{tabular}{c c}
	\includegraphics[width=50mm]{images/set_A.png} 
	& \includegraphics[width=50mm]{images/set_complement.png}
	\\
	Mengi A 
	& Fyllimengið {$ \overline{A}$} 
	\\
	\includegraphics[width=50mm]{images/set_union.png} 
	& \includegraphics[width=50mm]{images/set_intersection.png}
	\\
	Sammengi, {$A \cup B $}
	& Sniðmengi, {$A \cap B $} 
	\\
	\includegraphics[width=50mm]{images/set_absolute_complement.png}
	& \includegraphics[width=50mm]{images/set_relative_complement.png}  
	\\
	{$ \overline{A} = A^{c} = U \setminus A $} 
	&{$ B \cap A^{c} = B \setminus A$} 
	\\
	\includegraphics[width=50mm]{images/set_symmetric_difference.png} 
	\\
	{$A \bigtriangleup B $} eða {$A \bigoplus B $}
\end{tabular}
\end{center}